壹週刊： 股壇小辣椒 操弄妖股 炒舖老手燒鬚

外表有點像張曦雯的周芊汝，在金融界打滾多年，2015年自立門戶，開始涉足細價股。

新年前夕，投資者早已「收爐」，然而金魚缸內的恩怨依然沸騰。連日來，香港多處出現街招、紅油。先是跑馬地豪宅上林，凌晨時分，停車場內一輛私家車被淋油，車身滿佈紅色油漆。灣仔美國萬通大廈更六日內兩度遭人淋紅油，外牆上同時貼出幾張追債街招。雖然時間、地點不同，出手者咄咄進逼，矛頭皆衝着同一名女子周芊汝而來。

這名40多歲的周芊汝，可說是股壇新晉小辣椒。本來在大行工作的她，持有證監1、4、9號牌，前途一片亮麗，是金融界炙手可熱的基金經理。她選擇從大企跳出來自己「搵食」，開始涉足細價股，其中一隻就是老牌珠寶製造的保發集團（3326）。然而新股上市後，保發股價「妖」氣沖天，有份玩這隻股票的玩家亦告失手，據知牽涉其中的，包括舖壇老手。

撰文、攝影：財經組

遭淋紅油的地點，位於上林停車場，翻查周芊汝創辦的資產管理公司臻卓集團，負責人正是報住上林；另一被貼街招的美國萬通大廈，則是臻卓的辦公室所在地。事後，周芊汝透過律師樓發聲明，澄清自己沒有財政問題，及已就事件報警。

外表有點像TVB女藝人張曦雯的周芊汝，在金融界打滾多年，履歷甚有睇頭，先在香港中文大學修讀工商管理學士畢業，亦持有美國康奈爾大學的碩士學位。畢業後，曾於美國GE Capital及花旗銀行工作，後來回流返港，先後加入摩根大通及瑞銀等大行，前後工作近十年。翻查證監會，她同時持有「1號牌」（證券交易）、「4號牌」（提供證券意見）及「9號牌」（資產管理）的負責人員（Responsible Officer）。現時RO在行內十分吃香，單是持有「9號牌」月入起碼過10萬。2003年，只有廿多歲的她，以208萬元買入北角威景台一個單位連車位，2013年以1,050萬元賣出，大賺八球。

投行不易做，周芊汝亦不甘平凡。在大行打滾多年的她，2015年自立門戶，創立資產管理公司臻卓集團，為大型家族提供財富管理服務，其網站指公司管理資產超過50億美元，臻卓同時在深圳前海設立股權投資公司，可謂「食正」內地富豪湧港大搞金融的趨勢。正所謂人靠衣裝，尤其在金融圈中，銜頭越多越好，在金融圈打滾多年的周芊汝深諳此道，學一眾富二代，加入不同社團提升自己社會地位等，包括香港金銀首飾工商總會榮譽主席，及香港仁愛堂總理和董事局成員，亦是廣西賀州市工商總會秘書長等。

貨源歸邊 輕易炒上

自走出大行後，她首隻以個人名義涉足超過5%的股票是2016年上市的保發集團。周芊汝為香港金銀首飾工商總會榮譽主席，保發亦是本港珠寶製造商及批發商，當日招股價為0.93元，公開發售超購12倍，是2016年首隻上市的新股，上市首日曾大升一倍。掛牌當日，周芊汝穿露膊短裙出席敲鐘儀式，一副戰鬥格，與主席在傳媒前握手合照。

保發上市不足一個月已發出「盈警」，但股價仍然勢如破竹，一度較招股價0.93元炒上逾六倍。如此輕易炒上，因為「貨源歸邊」。原來證監會早在4月時就指保發股權高度集中，其中有16名股東合共持有已發行股本之26.59%。保發三名主要股東及一名執行董事則持有股份71.25%，兩者合共97.84%，俗稱「街貨」只有2.16%。5月份，保發股價見頂後一直回落，「派貨」味濃。

根據資料，周芊汝首次披露持股量是2017年6月，個人共持股8.47%，其平均買入價約為1.6元，同年8月，保發建議股份拆細，為再次炒上作準備。保發股價在周芊汝增持後開始上升，拆細後更加升不停，由1.1元水平起步，至2017年9月開始火箭式上升，疑似有大戶入手。記者翻查保發在中央結算系統持股紀錄的股份，發現該大戶將貨存放於富匯證券，首次買入價為2.85元，接近保發最高位時再度掃貨，最高平均每股買入價為7.13元，共持有保發0.48%股份，買貨成本近4,000萬。

大戶失手 周芊汝獨贏

翻查資料，富匯證券揸fit人為張貽輝，是仁濟總理，富匯證券報住的曼克頓山地址，正是由投資舖市老手，以物流起家的「物流張」張順宜及其太太持有。張順宜為民生物流老闆，卻以投資舖市所為人熟悉，但「物流張」近年也曾向傳媒表示有投資股票。富匯證券的大戶增持後，股價以「火箭式」向上衝，11月保發升至7.5元後，由至12月開始急跌，去年一度低見0.4元水平。大戶見勢色不對，開始出現「人踩人式」沽貨，一個月內，套現近3,000萬，惟當時保發跌勢已成，以當日收市價3.05元計，餘下0.4%市值只有約164萬元，就算全數沽清仍大蝕千萬。不過大戶沒有選擇全數「斬纜」，三個月內再次買入「溝貨」，再次投入約1,600萬，增持至0.48%。

保發並沒有保大戶發財，股價更失守1元，變身仙股。大戶此時面對現實，開始減持，套現約1,000萬元，持股0.27%，市值只餘250萬元，賬面大蝕1,500萬元。相反，周芊汝則絲毫沒有損手，她前後六次減持保發合共1.55%，其中五次減持價位由3元至7元水平，都較其買入價1.6元為高。保發市值由高位50億縮水至9億。在如此波幅的股價之下，眾人皆輸她獨贏。記者曾致電周芊汝，惟其手提電話一直未能接通。

近年，「妖股」充斥市場，有細價股玩家透露部份玩法：「是夾埋一齊踢高咗隻股票，不過唔可以話走就走，買賣要有秩序，如果有人唔保持隊形，一個拎錢去買，另一方面就有人高位沽貨，算點呢？」

「物流張」十分低調，過去只接受記者電話訪問，外貌從未曝光，他的發迹之路主要是炒舖「摸貨」，早年曾以850萬買入廟街及永星里交界的舖位，買入舖位後不足一個月，已升值逾一成，故隨即沽貨獲利。該舖位賣家為糖百府老闆李文斌，他完成交易死線前轉售予張順宜，即李文斌已經是摸第一手，張順宜更是「摸上摸」，不足一個月速賺80萬。

中環中心劈價沽貨

不過近日舖市、商廈難炒，「摸貨王」亦要面對現實。他兩年前涉足中環中心，最後更劈價沽貨收場。誠哥摸頂出貨，長實（1113）2017年出售中環中心75%股權及一批車位，當時以天價402億元（每方呎約3.3萬元）賣予中港合資的財團，「殼后」朱李月華及世茂（813）主席許榮茂成為股東之外，「物流張」也是其中之一。然而，他們在籌錢上並不順利，摩根士丹利透過發行高息分層票據，籌組逾六成資金予買家，惟有傳票據年息高達9至15厘，年期介乎18至24個月。現時中美貿易戰令市況不穩，樓市轉勢或對未來估值帶來負面影響。面對高息票據利息壓力，有傳這班財團更要過大海撲水。

張順宜是財團七個買家當中，第一個劈價沽貨離場，他原以11.18億元賣出49樓，較曾傳出的洽購價低約逾一成四。他另持有的43樓，最後亦以比意向呎價低百分之七出售。炒燶股票兼被磚頭砸住，都咪話唔傷，祝願豬年諸君烏氣盡消。

熟女

條女都幾狼，咁有錢輸錢會報仇係咪因為條氣唔順？條氣唔順因為俾人氹入局但反轉豬肚食夾棍？

milf

本身話有錢齊齊搵 搞到變蝕本

條女見唔夠老散落搭就轉個頭昆自己友
會唔會比人買起架

睇個盤，有沽無買，厲害

新一年 祝佢地不得好死 有錢無命享

上面話呢d要齊齊賺錢要保持隊形，一沉一沉食，係咪條女一獲蹺起班大戶，過人一棟

得罪班大戶佢出街都出唔到

得咁小街貨

小心俾人買起輪大米

4張女人
輪夠10次都唔會大肚

想見佢比人輪大米做教訓

我想同佢做愛，一定好主動

40如狼似虎

金主會唔會請班愛滋輪佢

G

好正

係美國ibank打滾咁耐
食洋腸食到慣啦
輪佢應該都冇感覺

咩人先會接貨

唔識野，得２.16%街貨有咩賺

物流張 學蘇民峰做吹水師咪唔會輸囉

投資轉收自以為叻既皮

用黎按俾證券行借平錢

佢渣咁少 莊家斟佢玩 佢自然要做氹人落搭
莊家先醒 一路都無出面

最鍾意睇黑吃黑

lm

好想屌

呢啲文幾好睇

條腿

近年，「妖股」充斥市場，有細價股玩家透露部份玩法：「是夾埋一齊踢高咗隻股票，不過唔可以話走就走，買賣要有秩序，如果有人唔保持隊形，一個拎錢去買，另一方面就有人高位沽貨，算點呢？」

典型老千局，夾硬做消息再加自己友夾起個股價。
之後再輪流慢慢派貨比街客（總有啲傻仔見升咁多又有利好消息衝入去）

但估唔到隻股妖到無人玩，無人接/放貨放得慢，結果條女就唔理之前協議，自己極速扔貨。個股價比條女扔到殘，大户諗住夾人點知變比人踩住咁賺錢，唔火就奇啦。

做莊咁樣唔守秩序比人買起唔出奇

人地出面按哂借孖展 咁樣沽要補好多倉

呢類莊家股，就係靠默契就可以避開法律規管劏散戶，實質上係合作伙伴。條女咁樣中途離場，過partner一棟，破壞行規，實俾人尋仇

（btw, 莊家抵撚死，狗咬狗好睇 ）

黑吃黑 狗咬狗？

本來莊似係捉佢落水揾笨7

對佢對淫腳有興趣多d

咁似竊聽風雲1 ?? 因住有錢冇命享